
# DES C++ implementation

Это имплементация алгоритма DES (The Data Encryption Standard) на C++ с использованием OpenMP для распараллеливания вычислений.

Подробное описание алгоритма, от которого отталкивается имплементация можно найти [здесь](https://page.math.tu-berlin.de/~kant/teaching/hess/krypto-ws2006/des.htm).

Имплементация содержит CLI выполняющий шифрование/дешифрование файла а также позволяющий выбрать режим (openmp/no openmp) и замерить время выполнения шифрования/дешифрования.
